[NOW新聞]GoBee Bike涉聘非法勞工維修單車

【新聞極客】GoBee Bike涉聘非法勞工維修單車
6小時前 Share to Facebook
【Now新聞台】共享單車的數字急增，《新聞極客》發現，營辦商GoBee Bike位於元朗的車場涉嫌聘請非法內地勞工維修單車，以節省成本。

共享單車進駐香港已經有大半年，現時港九新界都有市民隨時都可以租用。數以萬計的單車，負責的營辦商都要想辦法進行保養和維修。

元朗公奄路這塊地是共享單車營辦商GoBee Bike的單車維修場。車場停泊了幾千輛單車，每日都有貨車運送單車出入，亦有工人在場維修單車。

本台上星期連續數天在單車場外視察，發現有些身穿黃色、綠色背心的工人，背心上印有「歐狼車業」，資料顯示公司位於深圳，專門負責生產及銷售單車。

知情人士透露，以往GoBee Bike會聘請本地工人作維修，大概兩個月前就出現穿這些背心工人。他們是從內地來港專做單車維修，每星期都換人。由於本港共享單車市場發展快、競爭大，相信公司因為人手不足，要聘請內地工人節省開支。

這天，我們跟隨五男一女的工人收工，大約五時四十五分，他們在單車場外等待專車接送。他們分成兩批人，先後上了兩輛客貨車。我們跟隨其中一輛客貨車，發現他們在港鐵上水站落車，再與原先上了另一部車的三名工人會合。買完車票，就帶同他們的行李、維修工具入閘，上了一班住羅湖的火車。

在羅湖站落車後，我們跟隨他們過關，但他們沒有經香港居民通道，而是走訪港旅客的E道過關。去到羅湖口岸，他們走中國居民通道，而非港澳居民通道入境。

到底這班內地人是否GoBee Bike聘請員工，我們上前詢問，但工人逃跑。我們之後繼續追，他們迅速離開不作回應。

我們翌日再到元朗GoBee Bike維修場視察，再沒有發現穿背心的工人。有本地的員工就確認，穿背心的工人負責維修及操普通話。

到底GoBee Bike有沒有聘用非法勞工？GoBee Bike透過公關回覆查詢時表示，是單車供應商提供單車檢查售後服務，作為顧客不會過問或評論供應商的內部安排。

根據《入境條例》，任何人僱用不可合法受僱人士即屬違法，一經定罪，最高可被罰款35萬元以及監禁三年。

link內有片

屌佢老母 d單車阻撚住晒

哇 呢句說話你都講得出？益南都唔益自己同胞？你係咪中國人黎架

上星日本妹咖啡師海關又拉又鎖咁
今次一見係支那人就一定放生啦